{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014008",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나주 철천리 마애칠불상"
    },
    "text": "羅州鉄川里磨崖七仏像 (나주 철천리 마애칠불상)\\n\n全羅南道羅州市鳳凰面鉄川里山124-11番地\\n\n1968年6月10日、この仏像は宝物に指定されました。その高さは95センチです。円錐形の岩の上には、美しい彫刻が施された仏像があります。岩の前面には7体の仏像が彫刻され、近くには石造の如来坐像もあります。東側には1体の座像があり、北面にも1体の座像が合掌しています。また、南面には4体の立像が同じような手法で制作されています。西側には元々2体の仏像があったとされていますが、日本の植民地時代に焼失してしまったようです。そのため、現在は7体の仏像が残っていますが、西側の仏像を加えると9体となります。これらの仏像は、素髪でありながらも肉体の輪郭が明確に表現され、細部には深い彫刻が施されています。ただし、身体の体格は表現されず、区分と服のしわも簡略化されています。座像と立像はどちらもほぼ同じ大きさであり、足元は自然な台座になっています。このように多くの仏像が彫刻された例は珍しいものであり、特に四方仏として四面に仏像が配置されたこの仏像は、貴重な資料とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1968年6月10日、この仏像は宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何センチですか？",
            "answer": "この仏像の高さは95センチです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような岩の上にありますか？",
            "answer": "この仏像は円錐形の岩の上にあります。"
        },
        {
            "question": "岩の前面には何体の仏像が彫刻されていますか？",
            "answer": "岩の前面には7体の仏像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の近くには何体の石造の如来坐像がありますか？",
            "answer": "仏像の近くには1体の石造の如来坐像があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の東側には何体の座像がありますか？",
            "answer": "この仏像の東側には1体の座像があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の北面には何体の座像がありますか？",
            "answer": "この仏像の北面にも1体の座像が合掌しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の南面には何体の立像がありますか？",
            "answer": "この仏像の南面には4体の立像が同じような手法で制作されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の西側には元々何体の仏像があったとされていますか？",
            "answer": "この仏像の西側には元々2体の仏像があったとされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像は素髪でありながらも肉体の輪郭が明確に表現され、細部には深い彫刻が施されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 356,
        "QA": 341
    }
}